1.Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования.
Ответ:Экранирование символов — замена в тексте управляющих символов на соответствующие текстовые подстановки. Некоторые символы нельзя просто вот так взять и включить в строку. Например, знак двойных кавычек - мы же не можем написать let str = """. Поэтому существует такая штука как экранирование. Экранирование выглядит так:                                 \<символ, который экранируем>